違泊旅巴衝燈 撞死兩主僕

違泊旅巴衝燈 撞死兩主僕

138,074

適中字型
較大字型

■旅遊巴在土瓜灣撞倒過路的婆婆與男傭，將兩人捲入車底，救護人員接報到場拯救。fb群組「突發事故報料區」圖片
■旅遊巴在土瓜灣撞倒過路的婆婆與男傭，將兩人捲入車底，救護人員接報到場拯救。fb群組「突發事故報料區」圖片
【本報訊】一名85歲婆婆多年來由58歲菲籍男傭工照顧，昨日兩主僕落街吃早餐，在土瓜灣馬頭角道橫過馬路期間，一輛原本於馬路慢線違泊的旅遊巴，在接載內地團友後開車，豈料突然失控撞及前面一輛九巴及交通燈，繼而衝燈衝過行人輔助線將婆婆和男傭撞倒，兩人被捲落車底拖行20米，被救出後先後證實傷重死亡，肇事旅巴司機因涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕。
記者：張培生 何家朗

慘死輪下的兩主僕駱瑞蓮（85歲）及菲籍男傭Villaruel（58歲）。據悉，駱婆婆有7名子女，20年前其丈夫身體衰弱，聘請Villaruel來港照顧，丈夫過世後，家人見Villaruel盡責勤快，轉為照顧年事已高的駱婆婆。
Villaruel平日與駱婆婆的兒子同住馬頭圍邨，駱婆婆另居附近子女家中，Villaruel每天帶駱婆婆落街散步兩次。昨晨近10時，Villaruel如常接駱婆婆去吃早餐，由於駱婆婆不良於行，由Villaruel攙扶在馬頭角道及北帝街交界依燈號橫過馬路。
■旅巴司機涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕。
■旅巴司機涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕。
捲車底拖行20米
其間，一輛違規停泊在馬頭角道欣榮花園對開慢線的旅遊巴，接載內地團準備前往荔枝角另一景點，58歲姓蕭司機在旅客上車後開車，豈料即失控撞及前面準備由快線切入慢線的106號線九巴，以及路旁一支交通燈，接着衝前撞倒正橫過馬路的駱婆婆與Villaruel。兩人被捲入車底拖行20米，肉裂骨折，大灘鮮血流出。消防員接報到場用工具升起車底，將兩人救出，當時駱婆婆已告死亡，Villaruel則全身披血，昏迷送院，但終亦搶救無效。被撞九巴一名55歲男乘客亦右腳受傷送院治理。
駱婆婆的女兒及女婿接報趕赴現場，悲傷不已。女婿透露，岳母行動不便，早年聘請男傭照顧出入，主僕關係很好。
被撞的九巴車長吳先生稱，巴士在欣榮花園巴士站上落客，他見旅遊巴停在慢線，遂抽出停在快線，「幾秒鐘後聽到聲，初時仲以為係乘客喺樓梯跌倒」。他形容肇事旅遊巴「車速好快」，當時行車燈為紅燈，行人燈為綠燈。
司機涉危駕被捕
粥店職員葉女士表示，當時聽到「嘭」一聲，即見兩人被捲落車底，「由十字路口拖過嚟」；另一目擊者黃先生表示，肇事旅巴司機事後沒有落車，曾被憤怒街坊指罵：「撞死人呀都唔落車！」

■被撞倒男傭送院搶救後不治。

■肇事旅巴撞到一輛九巴及將交通燈撞毀。
西九龍交通部特別調查隊高級督察何雋軒表示，肇事旅遊巴接載內地團，車上共31人，全部無受傷。姓蕭旅遊巴司機涉嫌危險駕駛引致他人死亡被捕，暫准保釋候查，下月底向警方報到。警方呼籲目擊者提供資料，致電36619023與調查人員聯絡。
馬頭圍邨鄰居對Villaruel慘死感難過，指他在鄉下有子女和孫兒，為人友善，喜歡幫人，照顧駱婆婆無微不至，主僕情深，婆婆一家人皆視他如親人。

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

下一則
內地團消費熱點 土瓜灣違泊嚴重

■旅遊巴在土瓜灣撞倒過路的婆婆與男傭，將兩人捲入車底，救護人員接報到場拯救。fb群組「突發事故報料區」圖片